Основным вычислительным устройством в большинстве современных компьютеровявляется процессор общего назначения. Он обладает некоторымзаранее определённым набором команд, на которые и разбивается любая задача.Основным способом увеличения производительности подобных устройств являетсяповышение количества выполнений данных команд в единицу времени или увеличениеколичества вычислительных ядер. Для вычислительно ёмких задач используютсясистемы из таких процессоров и коммуникации между ними. Другим способом ускорения вычислений является создание специализированныхпроцессоров для конкретной задачи. Аппаратная реализация позволяет получить существенный выигрышпроизводительности, однако практическая стоимость подобных устройств оченьвелика и они ограничены решением только одной задачи.\\ В связи с этим сначалавозникла, а потом реализовалась идея программируемых логических устройств,которые позволяют пользователю с помощью некоторого языка описания настроитьустройство для решения конкретной задачи. Хотя вычислительная мощность подобных плат и уступаетчисто аппаратной реализации, возможностьперепрограммирования, скорость разработки и ввода в производство, а такжестоимость делают их очень привлекательными.\\ Решение какой - то конкретнойпроблемы может как целиком быть перенесено на такое устройство(или систему изних), так и выполняться на обычном процессоре, с использованием устройства вкачестве ускорителя для некоторых частей программы. На сегодняшний день наиболеемощными представителями семейства программируемых логических схем являются FPGA.К сожалению, программирование подобных устройств является трудным длянеспециалистов. Основная сложность связана с необходимостью использования языковописания аппаратуры таких как VHDL или Verilog, которые имеют много особенностейв сравнении с привычными языками программирования. Кроме того, приходитсяразбираться с некоторыми физическими особенностями FPGA, а также нетединого стандарта взаимодействия центрального процессора и FPGA устройства. Всвязи с этим предложена концепция организации вычислений на FPGA, основываясь на стандарте OpenCL, в дальнейшем обозначаемая FPGA-OpenCL. OpenCL это открытый стандарт длянаписания параллельных программ с использованием центральных процессоров или графических ускорителей. Он позволяет выделять специальные функции(так называемые ядра), которые будутвыполняться на ускорителе. В рамках данной задачи необходимо реализоватьдиспетчер задач для взаимодействия между FPGA и центральным процессором.В данной работе будет рассмотрено две реализации такого диспетчера,различающиеся местом размещения в системе и выполняемыми функциями. В первойреализации планировщик работает на специально программном процессоре MicroblazeFPGA устройства. Во второй реализации планировщик был перенесён вдрайвер устройства и стал также отвечать за DMA - транзакции. 